<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блог Снайпера</title>
    <link>https://snayp.github.io/</link>
      <atom:link href="https://snayp.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Блог Снайпера</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><lastBuildDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:circle]</url>
      <title>Блог Снайпера</title>
      <link>https://snayp.github.io/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B0/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B0/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Academic&amp;rsquo;s 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further talk details can easily be added to this page using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yandex.Tank для нагрузки web приложения</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC-yandex-tunk-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%BA%D0%B8-web/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 14:07:29 +0300</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC-yandex-tunk-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%BA%D0%B8-web/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Somatik Fest Kpd</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B0/%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA-%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BA%D0%BF%D0%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 23:55:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B0/%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA-%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BA%D0%BF%D0%B4/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Размышления о настоящем качестве</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%81/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;example&#34;&gt;Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This post was created with Jupyter. The orginal files can be found at &lt;a href=&#34;https://github.com/gcushen/hugo-academic/tree/master/exampleSite/content/post/jupyter&#34;&gt;https://github.com/gcushen/hugo-academic/tree/master/exampleSite/content/post/jupyter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Политика конфиденциальности</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Автор сайта snayp.github.io обязуется сохранять вашу конфиденциальность в Интернете и не удаляем внимание охране предоставленных вами данных. Политика конфиденциальности основана на требованиях Общего регламента о защите персональных данных Европейского Союза (GDPR). Цели, в которых могут собираться персональные данные: улучшение работы сервиса, осуществление контактов с посетителями данного сайта, новостная рассылка по электронной почте, предоставление информации, которую запрашивал пользователь, а так же для указанных ниже действий.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сбор-и-использование-персональных-данных&#34;&gt;Сбор и использование персональных данных&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Могут собираться и использоваться ваши персональные данные только в случае вашего добровольного согласия. При согласии с этим вы разрешаете нам собирать и использовать следующие данные: электронная почта, данные аккаунтов в социальных сетях. Сбор и обработка ваших данных проводится соответствии с законами, действующими на территории Европейского Союза и в государстве РФ.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;хранение-данных-изменение-и-удаление&#34;&gt;Хранение данных, изменение и удаление&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пользователь, предоставивший свои персональные данные имеет право на их изменение и удаление, а так же на отзыв своего согласия с их использованием. Срок, в течение которого будут храниться ваши персональные данные: время, необходимое для использования данных для основной деятельности сайта. При завершении использования ваших данных система удаляет их. Для доступа к своим персональным данным вы можете связаться с автором. Могут передаваться ваши личные данные третьей стороне только с вашего добровольного согласия, если они были переданы, то изменение данных в других организациях, не связанных с нами, не возможно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Предоставление информации детьми&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если Вы являетесь родителем или опекуном, и вы знаете, что ваши дети предоставили нам свои личные данные без Вашего согласия, свяжитесь с нами: &lt;a href=&#34;mailto:snayp@github.io&#34;&gt;snayp@github.io&lt;/a&gt;. На нашем сервисе запрещено оставлять личные данные несовершеннолетних без согласия родителей или опекунов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Использование cookies&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для корректного отображения содержимого и для удобства использования сайта snayp.github.io мы используем cookie файлы. Это небольшие файлы, которые хранятся на вашем устройстве. Они помогают сайту запомнить информацию о вас, например на каком языке вы просматриваете сайт и какие страницы вы уже открывали, эта информация будет полезна при следующем посещении. Благодаря файлам cookie просмотр сайта становится значительно более удобным. Подробнее про эти файлы вы можете прочитать тут. Вы можете настроить прием или блокировку cookie в браузере самостоятельно. Невозможность принимать cookie может ограничить работоспособность сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Использование персональных данных другими сервисами&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом сайте используются сторонние интернет-сервисы, осуществляющие независимый от нас сбор информации: Google Analytics , Yandex.Metrica, Disqus.com, . Собранные ими данные могут предоставляться другим службам внутри этих организаций, они могут использовать данные для персонализации рекламы своей собственной рекламной сети. Вы можете прочитать пользовательские соглашения этих организаций на их сайтах. Там же вы можете отказаться от сбора ими персональных данных, к примеру блокировщик Google Analytics находится тут, блокировщик Яндекс Метрики тут. Не передаем персональные данные другим организациям и службам, не указанным в данной политике конфиденциальности. Исключение составляет только передача информации при законных требованиях государственных органов уполномоченных осуществлять данные действия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ссылки на другие сайты&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Блог может содержать ссылки на другие сайты, которые не управляются нами. Мы не несем ответственность за их содержание. Мы рекомендуем вам ознакомиться с политикой конфиденциальности каждого сайта, который вы посещаете, если она там есть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Изменения в политике конфиденциальности&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возможно обновление политику конфиденциальности время от времени. При любых изменениях, новая политику конфиденциальности на этой странице будет упобликована. Отслеживаются изменения законодательства, касающегося персональных данных в Европейском Союзе и в государстве РФ. Если вы оставили персональные данные, система оповестит вас об изменении в политике конфиденциальности. Если ваши персональные данные были введены не корректно, то связь не возможна.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Обратная связь, заключительные положения&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Связаться с автором snayp.github.io по вопросам, связанным с политикой конфиденциальности можно по адресу: &lt;a href=&#34;mailto:snayp@github.io&#34;&gt;snayp@github.io&lt;/a&gt; Если вы не согласны с данной политикой конфиденциальности, вы не можете пользоваться услугами сайта snayp.github.io, в этом случае вы должны воздержаться от посещения этого ресурса.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Условия использования</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый пост</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Create a free website with Academic using Markdown, Jupyter, or RStudio. Choose a beautiful color theme and build anything with the Page Builder - over 40 &lt;em&gt;widgets&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;themes&lt;/em&gt;, and &lt;em&gt;language packs&lt;/em&gt; included!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2016-present&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the 
&lt;a href=&#34;https://github.com/gcushen/hugo-academic/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
