<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Authors | snayp</title>
    <link>https://snayp.github.io/authors/</link>
      <atom:link href="https://snayp.github.io/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Authors</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><copyright>Все права защищены [snayp](https://github.com/snayp) © 2020</copyright>
    <image>
      <url>https://snayp.github.io/img/icon-192.png</url>
      <title>Authors</title>
      <link>https://snayp.github.io/authors/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://snayp.github.io/authors/snayp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/authors/snayp/</guid>
      <description>&lt;!-- 
Поиски высочайшего качества или как получить желаймый результат и не запутаться в процессе. 
Современный бизнес умирает, если не имеет возможность быстро предоставить пользователям качественное решение. 
В этой ситуации тестирование - это уже не просто поиск ошибок, но комплекс мер, способных быстро оценить риски и помочь создать WOW продукт, опережающий ожидания пользователей.

Идея создать блог, в котором записывать, больше для себя, на память, различные технические вещи, возникла пару лет назад, но постоянно откладывалась.
При последнем поиске работы, неприятно удивился, что при стремительном развитии инструментов и подходов для обеспечения качества, на отечественном рынке до сих пор осталось
устаревшее отношение к тестированию, к процессу обеспечения качества и к роли тестировщика в команде. 

Молчать, в этой ситуации - не профессионально. Опыта накопилось достаточно, как хорошего, так и плохого. Надеюсь, что мои успехи и ошибки, помогут людям в аналогичной ситуации.

Все ниже изложенное - личное мнение автора и не претендует считаться объективной истоной. --&gt;
&lt;p&gt;Блог появился для документирования моего опыта в QA &amp;amp; SDET. Однако. при создании оказалось возможным Данная тематика будет основной    блог о моем опыте добиваться качества ПО. Хобби-проекты - технологии, которые получилось изучить и применить на практике. Публикую и комментирую интересные для себя события вокруг. Уважаю конструктив в общении, свою точку зрения никому не навязываю. Пишу по настроению, которое может изменить со временем. Стараюсь быть объективным. Если, вдруг, тебя что то огорчит или расстроит, не принимай на свой счет. Не пытайся искать скрытого смысла - его тут нет!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;По себе людей не судят!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Простая на слух, но сложная для понимания пословица.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Здесь только мой личный опыт&lt;/strong&gt; и он может не совпадать с твоим, дорогой читатель. Мнение твое я уважаю и не пытаюсь осквернить написанным здесь. Буду рад, если какой-то текст, не оставит тебя равнодушным и ты поделишься своими впечатлениями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
