<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Authors | snayp</title>
    <link>https://snayp.github.io/authors/</link>
      <atom:link href="https://snayp.github.io/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Authors</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><copyright>Все права защищены [snayp](https://github.com/snayp) © 2020</copyright><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2020 23:04:54 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://snayp.github.io/img/icon-192.png</url>
      <title>Authors</title>
      <link>https://snayp.github.io/authors/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://snayp.github.io/authors/snayp/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 23:04:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/authors/snayp/</guid>
      <description>&lt;!-- 
Поиски высочайшего качества или как получить желаймый результат и не запутаться в процессе. 
Современный бизнес умирает, если не имеет возможность быстро предоставить пользователям качественное решение. 
В этой ситуации тестирование - это уже не просто поиск ошибок, но комплекс мер, способных быстро оценить риски и помочь создать WOW продукт, опережающий ожидания пользователей.

Идея создать блог, в котором записывать, больше для себя, на память, различные технические вещи, возникла пару лет назад, но постоянно откладывалась.
При последнем поиске работы, неприятно удивился, что при стремительном развитии инструментов и подходов для обеспечения качества, на отечественном рынке до сих пор осталось
устаревшее отношение к тестированию, к процессу обеспечения качества и к роли тестировщика в команде. 

Молчать, в этой ситуации - не профессионально. Опыта накопилось достаточно, как хорошего, так и плохого. Надеюсь, что мои успехи и ошибки, помогут людям в аналогичной ситуации.

Все ниже изложенное - личное мнение автора и не претендует считаться объективной истоной. --&gt;
&lt;p&gt;Данный ресурс создавался чтобы описать мой техническом опыт в ИТ. Однако. при его создании оказалось возможным публиковать различный контент и в итоге здесь будет любая информация, которая для меня интересна и важна в текущий момент. Буду рад, если что-то из написанного не оставит вас равнодушным и вы поделитесь своим мнением/опытом в комментариях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приветствуется любая конструктивная критика и преложения по изменению технических возможностей и тематики контента этого сайта.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
