<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Документы | Блог Снайпера</title>
    <link>https://snayp.github.io/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
      <atom:link href="https://snayp.github.io/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Документы</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><lastBuildDate>Sun, 20 Jun 2021 18:20:11 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://snayp.github.io/img/qa-blog-512x512.png</url>
      <title>Документы</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Политика конфиденциальности</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 18:20:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Политика в отношении обработки персональных данных&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Общие положения&lt;br /&gt;
Настоящая политика обработки персональных данных составлена в соответствии с требованиями Федерального закона от 27.07.2006. №152-ФЗ «О персональных данных» и определяет порядок обработки персональных данных и меры по обеспечению безопасности персональных данных, предпринимаемые dsh (далее – Оператор).&lt;br /&gt;
1.1. Оператор ставит своей важнейшей целью и условием осуществления своей деятельности соблюдение прав и свобод человека и гражданина при обработке его персональных данных, в том числе защиты прав на неприкосновенность частной жизни, личную и семейную тайну.&lt;br /&gt;
1.2. Настоящая политика Оператора в отношении обработки персональных данных (далее – Политика) применяется ко всей информации, которую Оператор может получить о посетителях веб-сайта &lt;a href=&#34;https://snayp.github.io/&#34;&gt;https://snayp.github.io/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Основные понятия, используемые в Политике&lt;br /&gt;
2.1. Автоматизированная обработка персональных данных – обработка персональных данных с помощью средств вычислительной техники;&lt;br /&gt;
2.2. Блокирование персональных данных – временное прекращение обработки персональных данных (за исключением случаев, если обработка необходима для уточнения персональных данных);&lt;br /&gt;
2.3. Веб-сайт – совокупность графических и информационных материалов, а также программ для ЭВМ и баз данных, обеспечивающих их доступность в сети интернет по сетевому адресу &lt;a href=&#34;https://snayp.github.io/;&#34;&gt;https://snayp.github.io/;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
2.4. Информационная система персональных данных — совокупность содержащихся в базах данных персональных данных, и обеспечивающих их обработку информационных технологий и технических средств;&lt;br /&gt;
2.5. Обезличивание персональных данных — действия, в результате которых невозможно определить без использования дополнительной информации принадлежность персональных данных конкретному Пользователю или иному субъекту персональных данных;&lt;br /&gt;
2.6. Обработка персональных данных – любое действие (операция) или совокупность действий (операций), совершаемых с использованием средств автоматизации или без использования таких средств с персональными данными, включая сбор, запись, систематизацию, накопление, хранение, уточнение (обновление, изменение), извлечение, использование, передачу (распространение, предоставление, доступ), обезличивание, блокирование, удаление, уничтожение персональных данных;&lt;br /&gt;
2.7. Оператор – государственный орган, муниципальный орган, юридическое или физическое лицо, самостоятельно или совместно с другими лицами организующие и (или) осуществляющие обработку персональных данных, а также определяющие цели обработки персональных данных, состав персональных данных, подлежащих обработке, действия (операции), совершаемые с персональными данными;&lt;br /&gt;
2.8. Персональные данные – любая информация, относящаяся прямо или косвенно к определенному или определяемому Пользователю веб-сайта &lt;a href=&#34;https://snayp.github.io/;&#34;&gt;https://snayp.github.io/;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
2.9. Пользователь – любой посетитель веб-сайта &lt;a href=&#34;https://snayp.github.io/;&#34;&gt;https://snayp.github.io/;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
2.10. Предоставление персональных данных – действия, направленные на раскрытие персональных данных определенному лицу или определенному кругу лиц;&lt;br /&gt;
2.11. Распространение персональных данных – любые действия, направленные на раскрытие персональных данных неопределенному кругу лиц (передача персональных данных) или на ознакомление с персональными данными неограниченного круга лиц, в том числе обнародование персональных данных в средствах массовой информации, размещение в информационно-телекоммуникационных сетях или предоставление доступа к персональным данным каким-либо иным способом;&lt;br /&gt;
2.12. Трансграничная передача персональных данных – передача персональных данных на территорию иностранного государства органу власти иностранного государства, иностранному физическому или иностранному юридическому лицу;&lt;br /&gt;
2.13. Уничтожение персональных данных – любые действия, в результате которых персональные данные уничтожаются безвозвратно с невозможностью дальнейшего восстановления содержания персональных данных в информационной системе персональных данных и (или) уничтожаются материальные носители персональных данных.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Оператор может обрабатывать следующие персональные данные Пользователя&lt;br /&gt;
3.1. Электронный адрес;&lt;br /&gt;
3.2. Также на сайте происходит сбор и обработка обезличенных данных о посетителях (в т.ч. файлов «cookie») с помощью сервисов интернет-статистики (Яндекс Метрика и Гугл Аналитика и других).&lt;br /&gt;
3.3. Вышеперечисленные данные далее по тексту Политики объединены общим понятием Персональные данные.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Цели обработки персональных данных&lt;br /&gt;
4.1. Цель обработки персональных данных Пользователя — информирование Пользователя посредством отправки электронных писем; предоставление доступа Пользователю к сервисам, информации и/или материалам, содержащимся на веб-сайте.&lt;br /&gt;
4.2. Также Оператор имеет право направлять Пользователю уведомления о новых продуктах и услугах, специальных предложениях и различных событиях. Пользователь всегда может отказаться от получения информационных сообщений, направив Оператору письмо на адрес электронной почты privacy@thismywebsite·com с пометкой «Отказ от уведомлений о новых продуктах и услугах и специальных предложениях».&lt;br /&gt;
4.3. Обезличенные данные Пользователей, собираемые с помощью сервисов интернет-статистики, служат для сбора информации о действиях Пользователей на сайте, улучшения качества сайта и его содержания.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Правовые основания обработки персональных данных&lt;br /&gt;
5.1. Оператор обрабатывает персональные данные Пользователя только в случае их заполнения и/или отправки Пользователем самостоятельно через специальные формы, расположенные на сайте &lt;a href=&#34;https://snayp.github.io/&#34;&gt;https://snayp.github.io/&lt;/a&gt;. Заполняя соответствующие формы и/или отправляя свои персональные данные Оператору, Пользователь выражает свое согласие с данной Политикой.&lt;br /&gt;
5.2. Оператор обрабатывает обезличенные данные о Пользователе в случае, если это разрешено в настройках браузера Пользователя (включено сохранение файлов «cookie» и использование технологии JavaScript).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Порядок сбора, хранения, передачи и других видов обработки персональных данных&lt;br /&gt;
Безопасность персональных данных, которые обрабатываются Оператором, обеспечивается путем реализации правовых, организационных и технических мер, необходимых для выполнения в полном объеме требований действующего законодательства в области защиты персональных данных.&lt;br /&gt;
6.1. Оператор обеспечивает сохранность персональных данных и принимает все возможные меры, исключающие доступ к персональным данным неуполномоченных лиц.&lt;br /&gt;
6.2. Персональные данные Пользователя никогда, ни при каких условиях не будут переданы третьим лицам, за исключением случаев, связанных с исполнением действующего законодательства.&lt;br /&gt;
6.3. В случае выявления неточностей в персональных данных, Пользователь может актуализировать их самостоятельно, путем направления Оператору уведомление на адрес электронной почты Оператора privacy@thismywebsite·com с пометкой «Актуализация персональных данных».&lt;br /&gt;
6.4. Срок обработки персональных данных является неограниченным. Пользователь может в любой момент отозвать свое согласие на обработку персональных данных, направив Оператору уведомление посредством электронной почты на электронный адрес Оператора privacy@thismywebsite·com с пометкой «Отзыв согласия на обработку персональных данных».&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Трансграничная передача персональных данных&lt;br /&gt;
7.1. Оператор до начала осуществления трансграничной передачи персональных данных обязан убедиться в том, что иностранным государством, на территорию которого предполагается осуществлять передачу персональных данных, обеспечивается надежная защита прав субъектов персональных данных.&lt;br /&gt;
7.2. Трансграничная передача персональных данных на территории иностранных государств, не отвечающих вышеуказанным требованиям, может осуществляться только в случае наличия согласия в письменной форме субъекта персональных данных на трансграничную передачу его персональных данных и/или исполнения договора, стороной которого является субъект персональных данных.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Заключительные положения&lt;br /&gt;
8.1. Пользователь может получить любые разъяснения по интересующим вопросам, касающимся обработки его персональных данных, обратившись к Оператору с помощью электронной почты privacy@thismywebsite·com.&lt;br /&gt;
8.2. В данном документе будут отражены любые изменения политики обработки персональных данных Оператором. Политика действует бессрочно до замены ее новой версией.&lt;br /&gt;
8.3. Актуальная версия Политики в свободном доступе расположена в сети Интернет по 
&lt;a href=&#34;https://snayp.github.io/%d0%ba%d0%be%d0%bd%d1%84%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%86%d0%b8%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d1%8c/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;адресу&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;персональные-данные-пользователей&#34;&gt;Персональные данные пользователей&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Автор сайта snayp.github.io обязуется соблюдать конфиденциальность, полученных от посетителей сайта данных и обязуется не передавать их третьим лицам. Политика конфиденциальности основана на требованиях Общего регламента о защите персональных данных Европейского Союза (GDPR) и Российской Федерации. Цели, в которых могут собираться персональные данные: улучшение работы сервиса, осуществление контактов с посетителями, новостная рассылка по электронной почте, предоставление информации, которую запрашивал пользователь, а так же для указанных ниже действий.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сбор-и-использование-персональных-данных&#34;&gt;Сбор и использование персональных данных&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Могут собираться и использоваться ваши персональные данные только в случае вашего добровольного согласия. При согласии с этим вы разрешаете собирать и использовать следующие данные: электронная почта, данные аккаунтов в социальных сетях. Сбор и обработка всех данных проводится в соответствии с законами, действующими на территории Европейского Союза и в государстве РФ.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;хранение-данных-изменение-и-удаление&#34;&gt;Хранение данных, изменение и удаление&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пользователь, предоставивший свои персональные данные имеет право на их изменение и удаление, а так же на отзыв своего согласия с их использованием. Срок, в течение которого будут храниться ваши персональные данные: время, необходимое для использования данных для основной деятельности сайта. При завершении использования ваших данных система удаляет их. Для доступа к своим персональным данным вы можете связаться с автором. Могут передаваться ваши личные данные третьей стороне только с вашего добровольного согласия, если они были переданы, то изменение данных в других организациях, не связанных с нами, не возможно.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;предоставление-информации-детьми&#34;&gt;Предоставление информации детьми&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если Вы являетесь родителем или опекуном, и знаете, что ваши дети предоставили свои личные данные без Вашего согласия, напишите письмо на почту &lt;a href=&#34;mailto:snayp@github.io&#34;&gt;snayp@github.io&lt;/a&gt;. На нашем сервисе запрещено оставлять личные данные несовершеннолетних без согласия родителей или опекунов.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;использование-cookies&#34;&gt;Использование cookies&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Для корректного отображения содержимого и для удобства использования сайта snayp.github.io мы используем cookie файлы. Это небольшие файлы, которые хранятся на вашем устройстве. Они помогают сайту запомнить информацию о вас, например на каком языке вы просматриваете сайт и какие страницы вы уже открывали, эта информация будет полезна при следующем посещении. Благодаря файлам cookie просмотр сайта становится значительно удобнее. Подробнее про эти файлы вы можете прочитать тут. Вы можете настроить прием или блокировку cookie в браузере самостоятельно. Запрет использования файлов cookie может ограничить работоспособность сайта.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;использование-персональных-данных-другими-сервисами&#34;&gt;Использование персональных данных другими сервисами&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;На этом сайте используются сторонние интернет-сервисы, осуществляющие независимый от нас сбор информации: Google Analytics , Yandex.Metrica, Disqus.com, . Собранные ими данные могут предоставляться другим службам внутри этих организаций, они могут использовать данные для персонализации рекламы своей собственной рекламной сети. Вы можете прочитать пользовательские соглашения этих организаций на их сайтах. Там же вы можете отказаться от сбора ими персональных данных, к примеру блокировщик Google Analytics находится тут, блокировщик Яндекс Метрики тут. Не передаем персональные данные другим организациям и службам, не указанным в данной политике конфиденциальности. Исключение составляет только передача информации при законных требованиях государственных органов уполномоченных осуществлять данные действия.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ссылки-на-другие-сайты&#34;&gt;Ссылки на другие сайты&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Блог может содержать ссылки на другие сайты, которые не управляются нами. Мы не несем ответственность за их содержание. Мы рекомендуем вам ознакомиться с политикой конфиденциальности каждого сайта, который вы посещаете, если она там есть.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;изменения-в-политике-конфиденциальности&#34;&gt;Изменения в политике конфиденциальности&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Возможно обновление данного документа время от времени. Все измененияв политике конфиденциальности будут упобликованы на этой странице. Отслеживаются изменения законодательства, касающегося персональных данных в Европейском Союзе и в государстве РФ. Если вы оставили персональные данные, система оповестит вас об изменении в политике конфиденциальности. Если ваши персональные данные были введены не корректно, то связь не возможна.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;обратная-связь-заключительные-положения&#34;&gt;Обратная связь, заключительные положения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Связаться с автором snayp.github.io по вопросам, связанным с политикой конфиденциальности можно по адресу: &lt;a href=&#34;mailto:snayp@github.io&#34;&gt;snayp@github.io&lt;/a&gt; Если вы не согласны с данной политикой конфиденциальности, вы не можете использовать контент сайта snayp.github.io, полностью или отдельными частями. Если вам не нравится такая политика, то в данном случае, вам стоит воздержаться от посещения этого ресурса.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Соглашение об использовании файлов Cookie</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/cookies/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 18:19:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/cookies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сайт &lt;a href=&#34;https://snayp.github.io&#34;&gt;https://snayp.github.io&lt;/a&gt; (далее — «Сайт») использует файлы cookie и схожие технологии, чтобы гарантировать максимальное удобство пользователям (далее — «Пользователи»), предоставляя персонализированную информацию, запоминая предпочтения в области маркетинга и контента Сайта, а также помогая получить нужную Пользователю информацию. При использовании Cайта, вы подтверждаете свое согласие на использование файлов cookie в соответствии с настоящим уведомлением в отношении данного типа файлов. Если вы не согласны с тем, чтобы мы использовали данный тип файлов, то вы должны соответствующим образом установить настройки вашего браузера или воздержаться от использования данного сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нижеследующее соглашение касается правил Сайта относительно личной информации, предоставляемой Пользователями.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-введение&#34;&gt;1. Введение&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Данное соглашение касается использования Сайтом информации, получаемой от Пользователей Сайта. В этом документе также содержится информация о файлах «cookie», об использовании файлов «cookie» Сайтом и третьими сторонами, а также о том, как вы можете отказаться от такого рода файлов.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-информация-для-пользователей&#34;&gt;2. Информация для Пользователей&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Во время просмотра любой страницы Сайта на ваш компьютер загружается сама страница, а также небольшой текстовый файл под названием «cookie». Такими файлами пользуются многие сайты, поскольку «cookie» позволяют осуществлять множество полезных вещей. К примеру, благодаря этим файлам владельцы сайтов могут определить, был ли конкретный компьютер (и, вероятно, его Пользователь) на этом сайте раньше. Это происходит во время повторного посещения сайта посредством проверки компьютера пользователя на наличие файла «cookie», оставшегося с прошлого посещения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Информация, которую мы получаем посредством «cookie»-файлов, помогает нам предоставлять вам наши услуги в наиболее удобном для вас виде, а также может помочь нам составить представление о наших читателях. Например: если, зайдя на Сайт, вы посетили какой-либо раздел, то в следующий раз мы можем узнать об этом из «cookie» и выделять статьи из этого раздела во время ваших последующих посещений Сайта.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-информация-о-cookie&#34;&gt;3. Информация о «cookie»&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Файл «cookie» представляет собой небольшое количество данных, среди которых часто содержится уникальный анонимный идентификатор, посылаемый вашему браузеру компьютером сайта и сохраняемый на жестком диске вашего компьютера. Каждый сайт может посылать свои файлы «cookie» на ваш компьютер, если настройки вашего браузера разрешают это. В то же время (чтобы сохранить конфиденциальность ваших данных) ваш браузер открывает сайтам доступ только к вашим собственным «cookie», но не позволяет им пользоваться такими же файлами «cookie», оставленными другими сайтами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В файлах «cookie» хранится информация о ваших предпочтениях в интернете. Пользователи могут настроить свои компьютеры так, чтобы они автоматически принимали все файлы «cookie», либо предупреждали каждый раз, когда сайт пытается записать свой «cookie» на жесткий диск пользователя, либо вовсе не принимать никаких «cookie»-файлов. Последний вариант означает, что некоторые персональные услуги не могут быть предоставлены пользователям, а также что пользователи, выбравшие такие настройки, не смогут получить полный доступ ко всем разделам Сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый браузер уникален, так что обратитесь к функции «Помощь» вашего браузера, чтобы узнать, как настроить работу с файлами «cookie».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы настроили свой компьютер на полный запрет приема «cookie» файлов, вы по-прежнему можете анонимно посещать Сайт до тех пор, пока вы не пожелаете воспользоваться одной из услуг сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Файлы cookie широко используются владельцами сайтов для обеспечения работы сайтов или повышения эффективности работы, а также для получения аналитической информации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сайт и поставщики услуг могут использовать на своих интернет-ресурсах различные типы файлов cookie:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Строго необходимые файлы cookie. Эти файлы cookie необходимы, чтобы сайт работал корректно, они позволят Пользователям передвигаться по Сайту и использовать его возможности. Эти файлы не идентифицируют Пользователей как личность. Если Пользователь не согласен использовать данный тип файлов, это может оказать влияние на производительность Сайта, или его компонентов.&lt;br /&gt;
Файлы cookie, относящиеся к производительности, эффективности и аналитике. Эти файлы помогают нам понять, как Пользователи взаимодействуют с Сайтом, предоставляя информацию о тех областях, которые они посетили и количестве времени, которое они провели на сайте, так же эти файлы показывают проблемы в работе интернет-ресурса, например, сообщения об ошибках. Это помогает улучшить работу сайта. Файлы cookie, относящиеся к аналитике, также помогают нам измерять эффективность рекламных кампаний и оптимизировать содержание сайтов для тех, кого заинтересовала наша реклама. Данный тип файлов cookies не может быть использован для вашей идентификации. Вся информация, которая собирается и анализируется, полностью анонимна.&lt;br /&gt;
Функциональные файлы cookie. Эти файлы cookie служат для того, чтобы опознавать Пользователей, возвращающихся на Сайт. Они позволяют индивидуально подбирать содержание Сайта для Пользователей. Если Пользователь блокирует этот тип файлов, то это может повлиять на производительность и функциональность веб-сайта и может ограничить доступ к контенту на сайте.&lt;br /&gt;
Рекламные файлы cookie. В эти файлы записываются сведения о пользовательских действиях в Интернете, в том числе о посещении сайтов и страниц, а также данные о ссылках и рекламе, которые Пользователи выбирали для просмотра. Одна из целей — отражать на веб-сайтах тот контент, который наиболее полно ориентирован на Пользователя. Другая цель — обеспечить возможность предоставления рекламной или другой информации в более точном соответствии с интересами Пользователя.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-сбор-и-использование-информации&#34;&gt;4. Сбор и использование информации&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Файлы cookie используются в различных целях, в том числе, чтобы:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Облегчить себе и третьим лицам получение информации о посещениях Пользователями Сайта.&lt;br /&gt;
Анализировать информацию о посещении страниц Пользователями для совершенствования Сайта.&lt;br /&gt;
Предоставлять рекламу, сообщения и контент, созданные нами и третьими лицами, на данном сайте и сайтах других лиц, учитывая интересы Пользователя.&lt;br /&gt;
Помогать Пользователю в получении необходимой информации.&lt;br /&gt;
Определять количество посетителей и то, как они используют наш сайт, — для повышения эффективности сайта и для наилучшего понимания интересов их аудитории.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-срок-хранения-файлов-cookie&#34;&gt;5. Срок хранения файлов cookie&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Некоторые файлы cookie действуют с момента вашего входа на сайт до конца данной конкретной сессии работы в браузере. При закрытии браузера эти файлы становятся ненужными и автоматически удаляются. Такие файлы cookie называются «сеансовыми».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Некоторые файлы cookie сохраняются на устройстве и в промежутке между сессиями работы в браузере — они не удаляются после закрытия браузера. Такие файлы cookie называются «постоянными». Срок хранения постоянных файлов cookie на устройстве различается для разных файлов cookie. Мы и другие компании используем постоянные файлы cookie в различных целях: например, чтобы определить, как часто Вы посещаете наши сайты или как часто Вы на них возвращаетесь, как с течением времени меняется характер использования Сайта, а также для оценки эффективности рекламы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Файлы cookie могут размещаться на Вашем устройстве администрацией Сайта. Эти файлы cookie называются «собственными». Некоторые файлы cookie могут размещаться на Вашем устройстве другими операторами. Такие файлы cookie называются файлами «третьих лиц».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы и третьи лица можем использовать файлы cookie, чтобы узнать, когда Вы посещаете Сайт, как взаимодействуете контентом. На основе файлов cookie может собираться и использоваться обобщенная и другая информация, не связанная с идентификацией отдельных пользователей (например, об операционной системе, версии браузера и URL-адресе, с которого выполнен переход на данную страницу, в том числе из электронного письма или рекламного объявления) — благодаря этому мы можем предоставить Вам более широкие возможности и проанализировать маршруты посещения сайтов. Такая технология позволяет подсчитать количество пользователей, которые посетили конкретный раздел, перейдя по ссылке с определенного баннера за пределами данного сайта, по текстовой ссылке или изображениям, включенным в рассылку. Кроме того, она служит инструментом для сбора обобщенной статистики об использовании сайта в целях аналитического исследования и помогает нам оптимизировать наши сайты, предлагать рекламу в соответствии с Вашими интересами, как подробно описано ниже.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;6-использование-веб-трекинга-и-cookie-файлов&#34;&gt;6. Использование веб-трекинга и cookie-файлов&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Мы используем программное обеспечение для определения числа пользователей, посещающих наш веб-сайт, и регулярности посещения. Мы не используем программы для сбора персональных данных или IP-адресов отдельных лиц. Данные используются исключительно анонимным образом в сводной форме в статистических целях, а также для разработки веб-сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы не создаем индивидуальный профиль ваших действий в интернете. Содержимое постоянных cookie-файлов ограничивается идентификационным номером. Имя, адрес электронной почты, IP-адрес и т.д. не сохраняются.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует исключение: Cookie-файлы «Яндекс.Метрика».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cookie-файлы «Яндекс.Метрика» могут использоваться в небольшом объеме. Эти cookie-файлы используют IP-адрес для распознавания пользователя, однако не проводят персональную идентификацию. Другими словами, информация собирается анонимно. Cookie-файлы собирают информацию о том, как Пользователи используют Сайт, затем эти сведения используются для составления отчетов и помогают нам Сайта. Политика конфиденциальности Яндекс (&lt;a href=&#34;https://yandex.ru/legal/confidential/&#34;&gt;https://yandex.ru/legal/confidential/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;7-cookie-файлы-третьих-лиц&#34;&gt;7. Cookie-файлы третьих лиц&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cookie-файлы третьих лиц во вставленном контенте&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обратите внимание: как Вы можете заметить, при посещении некоторых страниц наших веб-сайтов создаются cookie-файлы, не относящиеся к Сайту. При посещении страницы с контентом, вставленным, например с веб-сайтов YouTube или Vimeo, данные поставщики услуг могут создавать собственные cookie-файлы в вашем браузере. Сайт не контролирует использование этих cookie-файлов и не может получить к ним доступ в силу особенностей работы cookie-файлов — доступ к ним имеет лишь та сторона, которая создавала их изначально. Ищите более подробную информацию об этих cookie-файлах на веб-сайтах третьих сторон.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Веб-маяки&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы используем аналитические веб-службы, например Яндекс.Метрика, GoogleAnalytics, которые помогают нам понять, как люди пользуются нашими веб-сайтами, и тем самым обеспечить их релевантность, удобство использования и актуальность информационного наполнения. Эти службы пользуются такими технологиями сбора данных, как веб-маяки. Веб-маяки — небольшие электронные изображения, которые размещают cookie-файлы, подсчитывают число посещений и оценивают показатели использования и эффективность использования веб-сайта. В свою очередь, эти сведения помогают нам понять, какая информация интересует посетителей наших сайтов, и предоставить индивидуализированное наполнение наших веб-сайтов. Веб-маяки анонимны, не содержат и не собирают идентифицирующую Вас информацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Информация является анонимной и используется исключительно в статистических целях. Данные веб-аналитики и cookie-файлы невозможно использовать для того, чтобы установить Вашу личность, поскольку они никогда не содержат персональные данные, включая Ваши имя или адрес электронной почты.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;8-управление-файлами-cookie&#34;&gt;8. Управление файлами cookie&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Нашим Сайтом можно пользоваться и без cookie-файлов. Вы можете отключить сохранение cookie-файлов, ограничить их создание конкретными веб-сайтами или установить уведомление об отправке cookie-файлов в своем браузере. Вы также можете в любой момент удалить cookie-файлы с жесткого диска своего ПК (файл: «cookies»). Обратите внимание: в таком случае отображение страниц и руководство по использованию сайтов будут ограниченными.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Большинство браузеров позволяют в той или иной степени контролировать большинство cookie-файлов через настройки браузера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не все посетители нашего сайта используют веб-браузеры. Например, некоторые пользователи получают доступ к веб-сайтам или приложениям DHL с мобильных устройств. В таком случае отключение cookie-файлов или изменение настроек веб-браузера, вероятно, будет невозможно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Большинство интернет-браузеров изначально настроены автоматически принимать cookie. Пользователь может изменить настройки таким образом, чтобы браузер блокировал cookie или предупреждал, когда файлы данного типа будут отправлены на устройство. Есть несколько способов управления cookie. Пожалуйста, обратитесь к инструкции браузера для того, чтобы узнать больше о том, как скорректировать или изменить настройки браузера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если отключить cookie, это может повлиять на работу Пользователя в Интернете. Если Пользователь использует различные устройства для просмотра и доступа к Сайту (например, компьютер, смартфон, планшет и т.д.), он должны убедиться, что каждый браузер на каждом устройстве настроен в соответствии с предпочтениями на работу с файлами cookie.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Условия использования</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 03:15:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Настоящее Соглашение определяет условия использования Пользователями материалов и сервисов сайта &lt;a href=&#34;https://snayp.github.io&#34;&gt;https://snayp.github.io&lt;/a&gt;  (далее — «Сайт»).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.Общие условия&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1/1 Использование материалов и сервисов Сайта регулируется нормами действующего законодательства Российской Федерации.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1/2 Настоящее Соглашение является публичной офертой. Получая доступ к материалам Сайта Пользователь считается присоединившимся к настоящему Соглашению.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1/3 Администрация Сайта вправе в любое время в одностороннем порядке изменять условия настоящего Соглашения. Такие изменения вступают в силу по истечении 3 (Трех) дней с момента размещения новой версии Соглашения на сайте. При несогласии Пользователя с внесенными изменениями он обязан отказаться от доступа к Сайту, прекратить использование материалов и сервисов Сайта.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 Обязательства Пользователя&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;2.1. Пользователь соглашается не предпринимать действий, которые могут рассматриваться как нарушающие российское законодательство или нормы международного права, в том числе в сфере интеллектуальной собственности, авторских и/или смежных правах, а также любых действий, которые приводят или могут привести к нарушению нормальной работы Сайта и сервисов Сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.2. Использование материалов Сайта без согласия правообладателей не допускается (статья 1270 Г.К РФ). Для правомерного использования материалов Сайта необходимо заключение лицензионных договоров (получение лицензий) от Правообладателей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.3. При цитировании материалов Сайта, включая охраняемые авторские произведения, ссылка на Сайт обязательна (подпункт 1 пункта 1 статьи 1274 Г.К РФ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.4. Комментарии и иные записи Пользователя на Сайте не должны вступать в противоречие с требованиями законодательства Российской Федерации и общепринятых норм морали и нравственности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.5. Пользователь предупрежден о том, что Администрация Сайта не несет ответственности за посещение и использование им внешних ресурсов, ссылки на которые могут содержаться на сайте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.6. Пользователь согласен с тем, что Администрация Сайта не несет ответственности и не имеет прямых или косвенных обязательств перед Пользователем в связи с любыми возможными или возникшими потерями или убытками, связанными с любым содержанием Сайта, регистрацией авторских прав и сведениями о такой регистрации, товарами или услугами, доступными на или полученными через внешние сайты или ресурсы либо иные контакты Пользователя, в которые он вступил, используя размещенную на Сайте информацию или ссылки на внешние ресурсы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.7. Пользователь принимает положение о том, что все материалы и сервисы Сайта или любая их часть могут сопровождаться рекламой. Пользователь согласен с тем, что Администрация Сайта не несет какой-либо ответственности и не имеет каких-либо обязательств в связи с такой рекламой.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Прочие условия&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;3.1. Все возможные споры, вытекающие из настоящего Соглашения или связанные с ним, подлежат разрешению в соответствии с действующим законодательством Российской Федерации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.2. Ничто в Соглашении не может пониматься как установление между Пользователем и Администрации Сайта агентских отношений, отношений товарищества, отношений по совместной деятельности, отношений личного найма, либо каких-то иных отношений, прямо не предусмотренных Соглашением.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.3. Признание судом какого-либо положения Соглашения недействительным или не подлежащим принудительному исполнению не влечет недействительности иных положений Соглашения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.4. Бездействие со стороны Администрации Сайта в случае нарушения кем-либо из Пользователей положений Соглашения не лишает Администрацию Сайта права предпринять позднее соответствующие действия в защиту своих интересов и защиту авторских прав на охраняемые в соответствии с законодательством материалы Сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пользователь подтверждает, что ознакомлен со всеми пунктами настоящего Соглашения и безусловно принимает их.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
