<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>EPAM | Блог Снайпера</title>
    <link>https://snayp.github.io/%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0/epam/</link>
      <atom:link href="https://snayp.github.io/%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0/epam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>EPAM</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><lastBuildDate>Wed, 23 Jun 2021 06:20:04 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://snayp.github.io/img/qa-blog-512x512.png</url>
      <title>EPAM</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0/epam/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Вступление часть 1 начало карьеры</title>
      <link>https://snayp.github.io/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 06:20:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://snayp.github.io/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-я-стал-тестировщиком-по&#34;&gt;Как я стал тестировщиком ПО&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не случайные&lt;/strong&gt; случайности происходит в жизни довольно часто и порой совершенно не предскажуемый итог оказывается, у бытовой ситуации. В 2005 году, я после двух академических отпусков, с неохотой посещал зянятия на физическом факультете Саратовского Государственного Университета им. Н.Г. Чернышевского. Одноклассники, к тому моменту, уже получили высшее образование, и немного поработав собирались покорять Москву. Это и послужило поводом увидится, после  перерыва с другом детства, с которым долго сидели за одной партой в школе. По итогу встречи у меня остался номер телефона директора компании VDI, о которой я не знал абсолютно ничего, кроме того, что ребята пишут программы. Как раз в начале сентября проходил конкурс на трехмесячные курсы ИТ. Я был совсем в не контекста программирования и создания софта и мои результаты тестов оказались посредственными. Через пару дней мне все таки позвонили, так как один студент отказался,  и освободилось одно место в группе. Так, совершенно, случайно я оказался на курсах тестировщиков пограммного обеспечения - &amp;ldquo;Basic tools training. VDI Training Center, QA engineer&amp;rdquo;. В те далекие времена отрасль была совсем молодая с непонятными перспективами и возможностями, но удовольствие от решения новых сложных задач, перевесило первые негативные впечатления о профессии. Через месяц VDI был поглощен аутсорсинговым гигантом Восточной Европы - EPAM Systems и с января 2007 я попал на свой первый проект, да еще и к американскому заказчику WebMD, в роли автотестировщика. До сих пор сохранились самые теплые и позитивняые воспоминания о том времени. Молодой коллектив, иностранные коллеги, грамотные старшие товарищи с прекрасным чувством юмора и огромный офис, все доставляло удовольствие. Кстати, софт тогда был весь пиратский и я тихонечко автоматизировал web интерфейс, запуская HP QuickTest Professional на виртуальной машине, которая была на внешнем винчествере, на случай неожиданного визита в офис сотрудников ОБЭБ. Да, они действительно, все таки пришли, но инженеры были к этому готовы и только раскидали CD-R по столам с надписью Windows crack.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В Саратове&lt;/strong&gt; множество различных учебных заведений, но все таки самые выдающиеся это - классический СГУ и Политехнический университет. Физики с обеих сторон всегда находились в конфронтации и считали, что их Альма Матер превосходит все остальные, но у оппонета было противоположное мнение на этот счет. в 2007 и 2008 годах студенты СГУ неожиданно забрали золотые медали на международных олимпиадах по программированию, что привлекло внимание очень крупного бизнеса в сфере ИТ. Ребята отказались от всех предложений имигрировать и остались в родном городе. Если гора не идет к Магомеду, значит он сам идет к ней. Нашелся бизнесмен, который смог продать талантливую молодежь за границу и организовал ИТ офис в Саратове. Так появился центр непрерывной олимпийской подготовки на базе факультета компьютернызх наук СГУ и центр компетенции и аутсорсинга компании Mirantis. Отделение EPAM в городе появилось благодаря усилиям доцента из политеха и работали там в основном студенты этого ВУЗа. Через год я перешел в Mirantis на проект GE Money Bank RU, и с радостью воспринял то факт, что в ИТ, можно получать при одинаковых нагрузках в два раза больше денег, а проектная деятельность и орагнизация быта в офисе имеет потенциал и может быть в разы лучше. Офис Mirantisa до сих пор на порядок светлее, удобнее, эргонимичние, чем любой другой, в котором мне приходилось трудиться. Наша группа QA полносью покрывала потребность GE в тестировании, а в соседней комнате был единственный офис разработки Cisco в Европе. Безусловно это были лучшие времена в ИТ индустрии в городе. Постепенно, посредственные задачи бизнеса, заметно приземлили уровень среднего айтишника, тем более основная масса вундеркиндов разъехались осознав, что в США или Новой Зелендии уровень жизни в разы превышает нашу действительность.&lt;/p&gt;





  
  











&lt;figure id=&#34;figure-саратовский-офис-epam&#34;&gt;


  &lt;a data-fancybox=&#34;&#34; href=&#34;../../%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/saratov_epam_huab8a1039d275381251a5ae9536647ace_124792_2000x2000_fit_q90_lanczos.jpg&#34; data-caption=&#34;Саратовский офис EPAM&#34;&gt;


  &lt;img data-src=&#34;../../%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/saratov_epam_huab8a1039d275381251a5ae9536647ace_124792_2000x2000_fit_q90_lanczos.jpg&#34; class=&#34;lazyload&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;846&#34; height=&#34;300&#34;&gt;
&lt;/a&gt;


  
  
  &lt;figcaption&gt;
    Саратовский офис EPAM
  &lt;/figcaption&gt;


&lt;/figure&gt;






  
  











&lt;figure id=&#34;figure-саратовский-офис-mirantis&#34;&gt;


  &lt;a data-fancybox=&#34;&#34; href=&#34;../../%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/Mirantis-office_hu4e726a44055548fa0c6a06520f7faa57_112754_2000x2000_fit_q90_lanczos.jpg&#34; data-caption=&#34;Саратовский офис Mirantis&#34;&gt;


  &lt;img data-src=&#34;../../%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/Mirantis-office_hu4e726a44055548fa0c6a06520f7faa57_112754_2000x2000_fit_q90_lanczos.jpg&#34; class=&#34;lazyload&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;1200&#34; height=&#34;900&#34;&gt;
&lt;/a&gt;


  
  
  &lt;figcaption&gt;
    Саратовский офис Mirantis
  &lt;/figcaption&gt;


&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;К концу 2012&lt;/strong&gt; года, сечмейные обстоятельства сложились таким образом, что я принял взвешенное решение переехать в Москву. Как сложилась у меня жизнь в городе Москва, расскажу в следующем посте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До скорых встреч в эфире!&lt;br /&gt;
С уважением, DSH.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. SSL так, изначально подписывался Сергей Сергеевич, профессор из Политеха, организовавший офис EPAM в Саратове, а потом уже Герман Германович ставил подпись GGN, это доцент из СГУ, благодаря усилиям которого Mirantis появился в городе. А теперь уже и я пишу под псевдонином DSH, хотя, разумеется далеко не доцент.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
